中環時裝派對逾60人集體灼傷 眼角膜疑受損臉手甩皮

在創業板上市的潮流資訊網站Hypebeast（8359）日前在中環置地廣場舉辦的時裝活動發生罕見意外，逾60名活動參加者及工作人員事後眼睛無故劇痛，臉及手出現刺痛及脫皮。Hypebeast隔天才承認活動場地安裝了紫外線殺菌燈，令場內人被高能量紫外線直接照射一至幾小時而導致灼傷，事件起因初步懷疑與燈光承辦商出錯有關。有受傷參加者已報警。

Hypebeast在中環置地廣場B30號舖開設的展銷店「CLUB SORAYAMA」，上周五（20/10）舉辦派對活動，邀請了日本藝術家空山基來港出席。

有參加者向本報表示，活動由晚上7時30分至10時30分，參加者分批入場。雖只限獲邀人士參加，但不少人有帶朋友到場，估計總共有數百人入場，平均逗留約一小時後離開。不過，事主與互相認識的20人在翌日睡醒後均眼睛劇痛，不斷流眼水，求診及休息後，到周一仍感到視覺朦朧。有些人的臉及手更出現「甩皮」，流汗時感到刺痛，有如曝曬過度的狀況。

該參加者指出，Hypebeast在周日（22/10）開始聯絡參加者，承認場內裝了紫外線殺菌燈。之後保險公司通知他們，稱正處理賠償問題，但未有具體方案。他們要求Hypebeast公開交代事件，但未獲理會，加上他們擔心將來會有後遺症，所以決定報警。

Hypebeast發言人回覆指，已和共152名獲邀人士及工作人員聯絡了解情況，當中42名參加者丶表演者及20名員工表示對健康狀況感到疑慮，到目前為止並未有收到任何需留醫的個案。日本藝術家空山基亦未有受影響。

發言人表示，正尋求法律顧問協助，事件已交由保險公司進行調查，據初步調查顯示，負責燈光裝置的承辦商涉嫌在Hypebeast不知情下於場內一部分區域安裝了一款未經許可的燈飾。承辦商正配合調查，以了解製作過程中是否出現人為錯誤或不當行為。

警方發言人表示，中區警署接獲報案，指參與中區一活動後懷疑被紫外光燈曬傷。報案人要求備案。案件列作「雜項事件」。

眼科專科醫生羅智峰指出，被紫外線燈灼傷事故在本港較罕見。而灼傷嚴重程度要視乎燈的能量、數目及距離而不同。一般只會令眼睛最外層的角膜受損，病人會眼部刺痛、流眼水、視力朦朧及眼紅，通常3日內可以康復。但角膜亦有機會留下疤痕，造成永久視力受損。若紫外線燈能量強及數量多，會引致眼球晶體及眼網膜受損，出現黃斑點病變。

會唔會增加患癌風險?

死咗都唔知咩事

mk party抵撚死

好撚ON

我就唔係好信佢唔知啦

賴得就賴，唔知情???

獲邀人士咁巴閉 抵死啦

抵

Sex party

皮full癌

係咪我真心咗
咁樣又關m唔mk事
今次擺明係主辦商有問題啦
換轉係咩動漫節電腦展又毒撚扺死啦喎 ？

用咗UVC？

好大機會

時裝派對主辦方貼心為訪客消毒👍

Laser gun

連登毒撚又出動啦

消毒消到隻眼都冇撚埋

痴撚線，上面幾條友竟然覺得參加者有問題

英年早逝

Landmark 都MK

暗殺原來咁簡單

blame the victim
毒撚真係好恐怖

仇富連登仔表示：抵撚死

部份連登仔呢班人點止MK
仲有唔少敗家仔二世祖tim
例如姓何果D呢

所以話特登講啲無良心說話嘅人死全家係啱

一定

仲恐怖過水炮車

痴撚線
告鳩佢都得

收嗲啦屌你老母

Skin cancer is coming

呢支10秒應該熟過炸子雞

自己理虧就淨係識屌人老母
我真係好想睇下你點樣拗翻啱件事啊

連登班毒撚點識
得啖笑

賠撚死

一次又應該唔會太大影響既

社會癌細胞

這裡是連登

8359仆街啦

第一日上嚟咩，呢度係社會失敗者+00後集中營嚟架喎，至少7成會員係

依間閪嘢

睇下你曬幾耐 工作人員就含得撚 尤其係白人
囇一曬都等於你暴曝幾日

包括你在內

癡線
紫外光邊可以咁長期射

點解火炭麗琪果咋垃圾冇去既？

咁係咪會曬黑？

置地嚟呀大哥 你以為嗰班人啲衣著入到去

集體照燈

賠死佢

最好成班仆晒街

抵啦

對上一次聽到紫外光燈消毒已經係室內沙漠嗰次

呢枝照一個鐘應該成個人碎上都得

遲d hypebeast 賣波鞋 一定大把人排隊
排成晚tim 會唔會第二日即刻成班人入廠

原來睇得Hypebeast既人都係MK

利申：咁我都係MK了

Nike X off-white

呢個世界唔係毒撚就係MK

不過呢幾對 應該唔係玩排隊

RIP

唔止7成掛

咁都錯得？

香港賠唔多，美國就

拎唔返高登acc就將呢度高登化既撚樣一大群